---
title : "Переходный режим"
description : "Описание логики работы в переходном режиме"
weight : 1
type: docs
---

При переключении между основной и резервной БД SigFW может не получить данные о начале транзакции, 
которые не успели реплицироваться.
В таком случае у SigFW не будет возможности корректно обработать "хвост" даже валидной транзакции.

Для избежания блокировки валидных сообщений на SigFW используется **переходный режим**.
При его включении:
* Выводится запись в ss7fw_trace
* Включается таймер на выключение переходного режима для MAP и CAP сообщений. Их длительность определяется в
  конфигурации параметрами [SwitchingTimeMAP](../../../common/config/ss7fw/#switching-time-map) и [SwitchingTimeCAP](../../../common/config/ss7fw/#switching-time-cap) соответственно.
* При невозможности получить данные о начале TCAP транзакции (статус обработки сообщения _BC_INCOMPLETE_TCAP_TAIL_)
  сообщение считается валидным - в ответ отправляется результат Pass, а само сообщение не проверяется по правилам.
* В cdr для MAP и CAP сообщений выводится маркер включенного переходного режима.

Переходный режим может быть включен в двух случаях:

1. При получении от STP признака переходного режима - параметр "switching" в json вместе с получаемым сообщением.
2. При переподключении SigFW к БД, которое запускается при невозможности выполнить запрос в БД.
